\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\Large{Hochschule Darmstadt}\\
\end{center}


\begin{center}
\Large{Fachbereich Informatik}
\end{center}
\begin{verbatim}




\end{verbatim}
\begin{center}
\textbf{\LARGE{Business Intelligence \\ }}
\end{center}
\begin{verbatim}

\end{verbatim}
\begin{center}
\textbf{Konzeption Planspiel - Fort Fantastic}
\end{center}

\begin{verbatim}



\end{verbatim}

\begin{center}
{\includegraphics[width=0.57\textwidth]{images/h_da_fbi.png}}
\end{center}


\begin{flushleft}
\begin{tabular}{lll}
%\textbf{Thema:} & & Formale Begriffsanalyse von Tischtennisspielen \\
%& & \\
%& & \\
& & \\
& & \\
\textbf{eingereicht von:} 
& & Patrick Kramer  Matrikel-Nr.: 726180\\  & & \flq{}patrick.kramer@stud.h-da.de\frq{} \\ \\ 
& & Sebastian Müller Matrikel-Nr.: 744281 \\ & & \flq{}sebastian.h.mueller@stud.h-da.de\frq{} \\ \\
& & Lucas Schulten Matrikel-Nr.: 742436 \\ & & \flq{}lucas.schulten@stud.h-da.de\frq{} \\
& & \\
& & \\
%\textbf{eingereicht am:} & & 29.11.2012\\
& & \\
& & \\
\textbf{Dozent:} & & Herr Prof. Dr.  Christoph Wentzel (Hochschule Darmstadt)\\
\end{tabular}
\end{flushleft}

% -------------------------------------------------------
% In dieser Datei sollten eigentlich keine Veränderungen mehr
% notwendig sein.
% -------------------------------------------------------

\thispagestyle{empty}

\ifthenelse{\equal{\hsmafakultaet}{I}}%
{\newcommand{\hsmafakultaetlangde}{Fachbereich Informatik}%
	\newcommand{\hsmafakultaetlangen}{Department of Computer Science}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{IB}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Informatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Computer Science}%
	\newcommand{\hsmatypde}{Prüfungsvorleistung-Business-Intelligence}%
	\newcommand{\hsmatypen}{Hausarbeit}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabsc}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{IMB}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Medizinische Informatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Medical Informatics}%
	\newcommand{\hsmatypde}{Bachelor-Thesis}%
	\newcommand{\hsmatypen}{Bachelor Thesis}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabsc}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{UIB}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Unternehmens- und Wirtschaftsinformatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Enterprise Computing}%  
	\newcommand{\hsmatypde}{Bachelor-Thesis}%
	\newcommand{\hsmatypen}{Bachelor Thesis}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabsc}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{IM}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Informatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Computer Science}%
	\newcommand{\hsmatypde}{Master-Thesis}%
	\newcommand{\hsmatypen}{Master Thesis}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmamaster}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{MTB}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Mechatronik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Mechatronics}%
	\newcommand{\hsmatypde}{Bachelor-Thesis}%
	\newcommand{\hsmatypen}{Bachelor Thesis}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabsc}}{}

\newcommand{\hsmabsc}{Bachelor of Science (B.Sc.)}
\newcommand{\hsmamaster}{Master of Science (M.Sc.)}

\newcommand{\hsmakoerperschaftde}{Hochschule Darmstadt}
\newcommand{\hsmakoerperschaften}{University of Applied Sciences Darmstadt}

\newcommand{\hsmaautorbib}{\hsmaautornname \ \hsmaautorvname , \hsmaautorsecnname \ \hsmaautorsecvname , \hsmaautorthirdvname \ \hsmaautorthirdnname} % Autor Nachname, Vorname
\newcommand{\hsmaautor}{\hsmaautorvname \ \hsmaautornname, \hsmaautorsecvname \ \hsmaautorsecnname, \hsmaautorthirdvname \ \hsmaautorthirdnname} % Autor Vorname Nachname

\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
{\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypde}%
	\newcommand{\hsmathesistype}{zur Erlangung des akademischen Grades \hsmagrad}%
	\newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaftde}%
	\newcommand{\hsmastudiengangname}{Studiengang \hsmastudienganglangde}%
	\newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangde}%
	\newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelde}%
	\newcommand{\hsmatutor}{Betreuer}%
	\newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangde}%
	\selectlanguage{ngerman}}%
{\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypen}%
	\newcommand{\hsmathesistype}{for the acquisition of the academic degree \hsmagrad}%
	\newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaften}%
	\newcommand{\hsmastudiengangname}{Course of Studies: \hsmastudienganglang}%
	\newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangen}%
	\newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelen}%
	\newcommand{\hsmatutor}{Tutors}
	\newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangen}%
	\selectlanguage{english}}%


% Daten in die Standard Felder von KOMA-Script eintragen
\titlehead{\hsmatyp im \  \hsmastudienganglang}
\subject{}
\title{\hsmatitel}
\author{\hsmaauthor}
\date{\small{\hsmadatum}}

% Daten für das fertige PDF-Dokument
\hypersetup{
	pdftitle={\hsmatitel},  % Titel des Dokuments
	pdfauthor={\hsmaautor},              % Autor
	pdfsubject={\hsmatyp im \ \hsmastudienganglang},                % Thema
	pdfkeywords={\hsmatitel}         % Schlüsselworte
}


% Bibliographische Informationen
\null\newpage
\thispagestyle{empty}

\newcommand{\hsmabibde}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelde \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatyp, \hsmaort \ : \hsmakoerperschaftde, \hsmajahr.
		\pageref{lastpage} Seiten. \end{small}}

\newcommand{\hsmabiben}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelen \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatyp, \hsmaort \ : \hsmakoerperschaften, \hsmajahr. \pageref{lastpage} Seiten. \end{small}}



\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
{\hsmabibde \\ \vspace{0.5cm} \\ %\hsmabiben}
}
%{\hsmabiben \\ \vspace{0.5cm} \\ \hsmabibde}



% Erklärung
\clearpage\setcounter{page}{1}
\thispagestyle{empty}
\textsf{\large\textbf{Erklärung}}

Hiermit erklären wir, dass die vorliegende Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt haben.

\vspace{1cm}
\hsmaort, \hsmadatum \\

\vspace{1.2cm}						                                      
\hsmaautor
\cleardoublepage

% Abstract
%\chapter*{Abstract}

%\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
% {\subsubsection*{\hsmatitelde}\hsmaabstractde\subsubsection*{\hsmatitelde}\hsmaabstractde}
%{\subsubsection*{\hsmatitelen}\hsmaabstracten\subsubsection*{\hsmatitelde}\hsmaabstractde}
